澳洲擬要求Google和Fb向傳媒付費， Google威脅禁澳人用搜尋引擎

澳洲獨立參議員帕特里克（Rex Patrick）把Google的威脅行徑跟中國政府相提並論；澳洲總理莫里森亦表明「這就是澳洲的辦事方式。任何人想與澳洲合作，非常歡迎，但我們不會回應威脅」。

【科企霸權】澳洲擬要求Google和Fb向傳媒付費 Google威脅禁澳人用搜尋引擎

幾撚惡 私營狗

美國政府唔出手 真喺比佢地玩撚曬

大財團惡撚到呢.連成個文明國家政府都要比佢兇

China Joe上台之後惡撚到出國

想戒毒（google), 用 ducky duck go 啦

想戒毒（google), 用 duck duck go 啦

幾撚時anti trust治吓班仆街呀屌

美國獨裁後比世上任何一個國家更霸權
真係唔明點解其他國家既人想Joe囝當選
比Dem班人掌權世界無運行

我幾年前重以為得塔利班同ISIS會咁同西方國家講嘢

從這次科技巨頭封殺總統看，商業巨鰐對民眾的威脅絲毫不亞於大政府，甚至更可怕。因為這些巨鰐的產品和服務已經滲透到全民的生活，連政府都不可能離開它們而存在，遑論普通民眾。所以我們看到，在總統被封殺後，有些國家的政要公開譴責，有些政府已經立法限制科技巨頭，他們也是意識到了威脅。

保守派人士喜歡小政府，似乎這才是解決所有問題的關鍵。確實，小政府有很多好處，民眾和企業的自由度更高，但也可以說，正是因為自由度高，才會發展出商業巨頭。所以，小政府必然導致大企業，這句話是很有道理的，美國就是最好的案例。

奉行完全的市場經濟，百分百自由競爭的地方，必然會有商界奇才來一統商業江湖。而這些商業巨鰐長成後，也必然會謀求對政府的影響，甚至完全控制政府，以保障自己利益的最大化和長久化。

美國在過去幾十年間，看似政府不斷做大，對民間的管控越來越多，像個「大政府」，其實不然，這並不是真正的大政府，而是「被大企業控制的政府」。所以，現在的美國民眾，甚至美國政府，都是被商業巨鰐所控制的，這就是所謂的「深層、影子」。

更加完整的表述應該是：美國立國後奉行的政策，導致了商業巨鰐的出現。這些巨鰐現在已經控制了政府，讓政府按照它們的意願去執政。所以美國是一個被商業巨鰐控制的國家，而不是大政府。

什麼是真正的大政府？普大、習二、金三所在的國家，才是大政府。大政府必然厭惡商業巨頭，縱然有一時的合作，終究是要把他們管起來或取代。所以你可以看到當年俄羅斯的商業寡頭在普大的打擊下，死的死，逃的逃；看到現在習二對中國巨富的收拾，搞到王健林淚奔，潘石屹出逃，馬雲被抽地滿地找牙，消聲匿跡。剩下如許家印、馬化騰之流，眼中滿是「看看輪到我」的悲愴。

而相比兩位大哥，小胖的國度更徹底，根本沒有什麼正經的商業，只有分配，當然也不會有商業巨頭。

簡單說，政府、企業、民眾，是三國演義。大政府會壓迫企業和民眾，大企業則會壓迫政府和民眾，所以讓他們任何一家坐大，民眾都會遭殃，前者如中國，後者如美國。

作為民眾，只有在政府和企業的博弈達成均勢，誰也無法完全壓制誰的時候，處境才是最佳的。因為此時政府和企業雙方都需要民眾的支持，前者需要選票，後者需要消費。（當然在有些國家沒有選票，甚至沒有消費，不在此列）。

這種三國演義都是動態的，隨著時間的推移，三方勢力會此消彼長，所以不存在一勞永逸的勝利，也不存在永恆的失敗。所以這次若獅王歸來，撥亂反正，也只能換得幾十年的太平；而沐猴而冠，也必然會引發更加暴烈的博弈。

這是一個有缺憾、不圓滿的世界，沒有完美的制度，沒有永恆的光明和黑暗，一切都在變動，一切都是無常。

無人節制到呢堆科技巨企只會有日佢地仲惡過老共, Microsoft, Apple, Google, Facebook, 堅唔用佢地D野, 生活唔好話無影響.

澳洲帶頭有人跟機就會跪低
search engine大把替代品

FB : 我連總統講野都可以封，你少少澳洲憑乜要我俾錢？

支共打百度打到傻呀
無時無刻都搵位搞鳩自己班big tech

呼籲dont be evil 既員工係咪走撚哂

big data 公司 一爆過露哂底

做戲啫

自己嘅總統都玩得死
玩到咁大而家邊個怕邊個

同一利益集團

其實都係中共爪牙

唔係好得，有幾樣野唔改唔習慣

講還講, 有人話DDG背後都係左翼, 我唔想比錢左膠洗

用Qwant得唔得? 法國野

仲係侵果陣都係仆街架啦, 只係未做到咁出位, 都仲上下聽證會扮下鵪鶉..
你見選舉好似塵埃落定, 登準備上位, 各科技公司即刻唔再掩飾 ...

澳洲應該不會屈服

其實要google畀錢又真係唔係好合理
啲人個個做SEO就係想人引流去佢哋嘅網站
而家澳洲反而唔俾google放佢哋網站啲link落去
如果唔想畀google link咪自己喺robots.txt度話唔俾
或者全站上鎖收費閱讀都得
又想人google search到 然後search到又夾硬要google畀錢等於老屈